\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{lingmacros}
\usepackage{tree-dvips}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage{mathtext}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\begin{document}

\section*{Непрерывные математические модели}

Модифицированным методом Ньютона-Канторовича найти первые два приближения к решению краевой задачи

\begin{gather}
	-\ddot{x} + 2t^{-10}*x^3 = -10t^2 \\
	x(1)=1,\ x(2)=32
\end{gather}

Точное решение: $x^*(t) = t^5$

\subsection*{Расчетные формулы}



\begin{gather}
\ddot{x}(t) + f(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t)) = 0
\end{gather}
\begin{multline}
	-\ddot{x}_{n+1}(t) + f'_x(t,\ x_0(t),\ \dot{x_0}(t))\ x_{n+1}(t) +
	f'_{\dot{x}}(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t))\ \dot{x}_{n+1}(t) = \\
	f'_x(t,\ x_0(t),\ \dot{x_0}(t))\ x_n(t) +
	f'_{\dot{x}}(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t))\ \dot{x}_n(t) -
	f(t,\ x_n(t),\ \dot{x}_n(t))
\end{multline}
\begin{equation}
	x_{n+1}(a) = \alpha_0,\ x{n+1}(b) = \alpha_1
\end{equation}

Для задачи (1)-(2) имеем:
\begin{gather*}
	f(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t)) = 2t^{-10}x^3_0(t) + 10t^2 \\
	f'_x(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t)) = 6t^{-10}x^2_0(t) \\
	f'_{\dot{x}}(t,\ x_0(t),\ \dot{x}_0(t)) = 0
\end{gather*}

\begin{multline}
-\ddot{x}_{n+1}(t) + 6t^{-10}x^2_0(t)x_{n+1}(t) = \\
 6t^{-10}x^2_0(t)x_n(t) - 2t^{-10}x^3_0(t) - 10t^2
\end{multline}
\begin{equation}
x_{n+1}(1)=1,\ x_{n+1}(2)=32
\end{equation}
Введем замену $x_{n+1}(t) = y_{n+1}(t) + G(t)$, где $G(t)$ имеет вид:
\begin{equation}
G(t) = 31t - 30
\end{equation}

\begin{multline}
-\ddot{y}_{n+1}(t) + 6t^{-10}(y_0(t) + G(t))^2\ (y_{n+1}(t) + G(t)) = \\
 6t^{-10}(y_0(t) + G(t))^2\ (y_n(t) + G(t)) \\- 2t^{-10}(y_0(t) + G(t))^3 - 10t^2
\end{multline}
\begin{equation}
y_{n+1}(1)=0,\ y_{n+1}(2)=0
\end{equation}

Приведем (9)-(10) к следующему виду:
\begin{gather}
p(t)\ddot{y}_{n+1}(t) + q(t)\dot{y}_{n+1}(t) + r(t)y_{n+1}(t) = g_1(t, y_n(t), \dot{y}_n(t)) \\
y_{n+1}(1) = 0,\ y_{n+1}(2) = 0
\end{gather}

\begin{multline}
-\ddot{y}_{n+1}(t) + 6t^{-10}(y_0(t) + G(t))^2\ y_{n+1}(t) = \\
6t^{-10}(y_0(t) + G(t))^2\ y_n(t) \\- 2t^{-10}(y_0(t) + G(t))^3 - 10t^2
\end{multline}
\begin{equation}
y_{n+1}(1) = 0,\ y_{n+1}(2) = 0
\end{equation}

\end{document}
